% vim: set spelllang=fr :
%! TEX program = xelatex

\documentclass{article}
\usepackage{suivi}

% Métadonnées
\type{Bilan à mi-parcours}
\project{Lucilia}
\title{Traitement d’images pour le calcul d’un modèle 3D d’une scène}
\author{
    Mattéo~\textsc{Delabre}\\
    \email{matteo.delabre@etu.umontpellier.fr}\and
    Alexandre~\textsc{Rouyer}\\
    \email{alexandre.rouyer@etu.umontpellier.fr}\and[1em]
    Thibault~\textsc{De~Villèle}\\
    \email{thibault.de-villele@etu.umontpellier.fr}
}
\date{10~mars~2019}
\supervisor{\Madame~Hinde~\textsc{Bouziane}}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Liste des tâches effectuées et/ou en cours}

\begin{description}
    \item[Thibault.]
        \emph{En cours~:} Première implémentation de l’algorithme de triangulation comme décrit dans~\cite{joe-1990-triangulation}. Estimation du temps passé sur cette implémentation : environ 35~–~40~heures en comptant le temps de lecture \& compréhension de l'article et de son algorithme.
    \item[Mattéo.]
        \emph{Terminé~:} Opérations de maintenance sur le code de l’année précédente (mise à jour des dépendances, correction de problèmes de compilation, réorganisation du code pour accueillir le nouvel algorithme d’association de points issu de~\cite{yu-2016-pgsr}).
        \emph{En cours~:} Implémentation de l’algorithme proprement dit.
\end{description}

\section*{Problèmes rencontrés}

\begin{description}
    \item[Thibault.]
	    Triangulation~: Problèmes rencontrés lors des vérifications de convexité des polygones créés, des vérifications de positions de points dans l'espace, ainsi que dans la manipulation des structures de données (nécessaires pour l'algorithme) qui représentent la triangulation.
    \item[Mattéo.]
        L’algorithme de~\cite{yu-2016-pgsr} suppose que le même nombre de points est détecté dans chaque image, ce qui n’est pas vérifié en général dans notre projet.
        Cette difficulté peut être contournée en comblant avec des \enquote{faux points} si nécessaire.
        Toutefois l’algorithme semble être prévu pour les cas où les mêmes points sont vus sur toutes les images, ce qui me rend sceptique quant à son applicabilité pour notre projet.
\end{description}

\section*{Tâches à effectuer avant la fin du TER}

\begin{description}
    \item[Thibault.]\hfill
        \begin{itemize}
            \item Finaliser l'implémentation de la triangulation grâce à des tests~(unitaires et intégration).
            \item Paralléliser l’algorithme de triangulation avec un accélérateur graphique~\parencite{cao-2014-gdel3d}.
            \item Finaliser la première version des bancs d'essais pour les descripteurs d'images.
        \end{itemize}
    \item[Mattéo.]\hfill
        \begin{itemize}
            \item Finir l’implémentation de l’algortithme de~\cite{yu-2016-pgsr}.
            \item Utiliser la \emph{direct linear transformation} pour tirer parti des multiples associations de points lors de la reconstruction.
            \item Comparer les résultats d’association obtenus par l’algorithme naïf et le nouvel algorithme.
            \item Implémenter de l’ajustement par faisceaux.
            \item Comparer les nuages de points résultant du \emph{pipeline} avec ou sans ajustement par faisceaux.
        \end{itemize}
    \item[Thibault et Mattéo.] Tester l’intégration entre le code de génération du nuage de points et le code de triangulation de ce nuage en un maillage.
    \item[Alexandre.]
        Poursuivre le travail sur le banc d'essais.
\end{description}

\section*{Modifications survenues sur la feuille de route originelle}

\begin{description}
    \item[Thibault.]
        Le texturage automatique du modèle 3D résultant de la triangulation a été remplacé par une amélioration de l'algorithme de triangulation par l'utilisation d'un accélérateur graphique, comme l'est décrit dans~\cite{cao-2014-gdel3d}. La raison pour ce changement est que le texturage d'une scène semble être un sujet assez peu discuté et recherché, et lorsqu'il l'est, les techniques appliquées ne semblent pas pouvoir s'adapter à la nature de notre projet pour les quelques papiers que nous avons trouvé sur le sujet. Nous avons donc préféré améliorer la triangulation du modèle grâce à des méthodes bien définies plutôt que d'essayer d'adapter des algorithmes de texturages à notre cas particulier de projet.
    \item[Mattéo.]
        Retard pris sur l’implémentation de l’algorithme~PGSR suite aux difficultés sur l’adaptation de l’algorithme à notre cas d’utilisation.
        Je compte résorber ce retard pendant la semaine des rattrapages à la fin du mois.
\end{description}

\printbibliography

\end{document}
